(最新) 北角東發大廈強檢行動完成，475名居民檢測無人確診

北角東發大廈強檢行動完成 475名居民檢測無人確診

北角錦屏街東發大廈的強制檢測行動在上午7時完成，截至凌晨2時，約475名居民接受檢測，並無發現確診個案。上午7時起，在「受限區域」內已進行檢測人士，如果能夠出示陰性檢測結果電話短訊，或配戴手環以證明接受強制檢測，可向訂明人員提供個人資料後，經由指定出口離開「受限區域」。今次指明「受限區域」為錦屏街東發大廈A、B、C和D座，政府表示，正展開執法行動，以確認「受限區域」內所有人已接受強制檢測，會另行公布撤銷相關檢測宣告的時間。當局表示，已派員到訪約660戶，扣除C座住戶被撤離的6及7號單位，約190戶沒人應門，包括一些確診個案及可能已接受隔離的住戶，亦有可能部分單位是空置，政府會跟進。政府重申，會嚴肅執法，若違反強制檢測公告，可被額罰款5000元，並會收到強制檢測令；若不遵從強制檢測令或限制與檢測宣告即屬犯罪，可被罰款25000元及監禁6個月。

0確診

上午7時起，在「受限區域」內已進行檢測人士，如果能夠出示陰性檢測結果電話短訊，或配戴手環以證明接受強制檢測，可向訂明人員提供個人資料後，經由指定出口離開「受限區域」。

今次唔完全解封住，要你有檢測SMS先比你走

當局表示，已派員到訪約660戶，扣除C座住戶被撤離的6及7號單位，約190戶沒人應門，包括一些確診個案及可能已接受隔離的住戶，亦有可能部分單位是空置，政府會跟進。政府重申，會嚴肅執法

林鄭英明

咁辛苦為乜

即係東發大廈以外既地方要封

博出位

小區清零

贏了 贏了 終於成功清零

北角班廢老咁怕死又服從政府，點會有漏網之魚，政府一叫就排隊驗啦

袁國勇解釋下？？

天能番番去

咪為左搶人DNA囉

即係落錯決定

準備可以通關

想繼續睇落去 終點係咪縮返落佢老母個狗閪度?

完国勇：未來14日係關鍵

真係跑得好快

一朝早笑到

天能

大成功

笑到仆街中二病咁

回應東發大廈行動零發現 特首：受限檢測有實際需要

北角東發大廈強制檢測行動早上7時結束。行政長官林鄭月娥在社交專頁表示，今次有475人接受檢測，未有發現任何確診，有人會問「零」發現是否勞民傷財，她表示，考慮到個案數字、樓宇狀況、執行能力等因素，「受限檢測」是有實際需要，可達「小區清零」、切斷傳播鏈，亦令居民安心。她提到，昨晚去視察行動時，有居民抱怨昨日早上已按「強制檢測公告」接受採樣，但由於未收到陰性結果短訊，需要再檢一次。林鄭月娥希望居民諒解行動的需要，亦感謝對方按要求一日兩次接受檢測。林鄭月娥說，今次行動用了12小時，基本上做到保密、聚焦和快速，又指抗疫須不斷總結經驗，今次行動說明對某大廈或某小區應進行「強制檢測」或「受限檢測」的決定，應更快、更準、避免訊息混亂，減少對居民帶來不便。

2021-01-29 09:26:18